10萬台人冒雨撐港反極權

10萬台人冒雨撐港反極權

台北遊行民眾冒雨撐傘，有人手持連儂旗，沿途高叫「五大訴求，缺一不可」口號。

【聲勢浩大】

【本報訊】中共建政70周年前夕，香港逆權運動踏進關鍵時刻。站在全球反極權最前線的台灣一呼百應，逾10萬人昨從白天到晚上冒雨上街，聲援香港反抗中共極權。台灣執政民進黨主席卓榮泰強調，台港互相連結，向世界發聲。

《蘋果》記者台北直擊

相關新聞：武力威嚇醜出國際 中共冇面

颱風米塔壓境，台人援港意志絲毫無損。929台港聲援行動昨從白天到晚上在台北、新竹、台南、花蓮、高雄等地連串展開，透過遊行、靜坐晚會、行動連儂牆等活動，聲援香港反抗中共極權。台北遊行集會是整個行動焦點。遊行舉行前夕，起步點、立法院旁的濟南路陰晴不定、驟雨不斷，大批市民早已在現場等候。黑衣人從四面八方湧來，他們戴上口罩，不斷揮舞「光復香港，時代革命」旗幟，氣氛高漲又壓抑。

台南遊行下午3時出發，民眾手持「我在台南撐香港」標語。

遊行約在下午4時開始，民眾冒雨撐傘起步，把立院一帶擠得水洩不通。遊行人士高呼「五大訴求，缺一不可」、「香港人加油、台灣人加油」口號響徹雲霄。主辦單位宣佈，10萬人參加遊行反中共極權。

大會力挺香港反送中運動五大訴求，要求港府盡快回應。大會又批評藍營提出的「一個中國和平協議」，呼籲台灣政府盡速制訂法律及協助機制，協助港澳政治難民。台灣人權促進會秘書長邱伊翎警告，台灣不訂出明確援助機制，香港抗爭者可能連台灣都進不來。

相關新聞：遊行前 警先拉人放催淚彈

台北藝術大學學生創作自由女神像，左手拿着枯萎的紫荊花，右手遮眼。

政黨倡設援助機制

民進黨主席卓榮泰與前行政院長游錫堃亦率領秘書長羅文嘉、副秘書長林飛帆及多名立委上街挺港。卓表示，自由、民主、人權是世界的普世價值，沒有任何一個統治者可以剝奪，也不應該是任何一個人可以自願拋棄。他表示，台灣跟香港要共同努力、彼此加油，有一樣的目標，有一樣的力量，互相連結，「向世界發出我們的聲音，大家加油！」游錫堃表示，1980年代台灣在街頭抗爭要打破戒嚴時，香港當時有部份精英分子卻高唱回歸，結果回歸後就沒有民主。時代力量黨主席徐永明帶領黨內高層走上街頭，指台灣人在雨中上街，共同力抗北京壓力。他再次呼籲，台灣朝野盡快修訂《難民法》及《香港澳門關係條例》，建立明確援助機制，實質援助香港。風雨飄搖下，93歲高齡的總統府資政辜寬敏等人亦加入遊行。

遊行集會發起團體之一的台灣公民陣線執委賴中強日前表示，活動獲得10個政黨聯署支持，但國民黨、親民黨與無黨籍團結聯盟等三個政黨卻沒有聯署，批評國、親等政黨沒有站在民主、自由與人權的普世價值一方，令人遺憾。

國民黨總統候選人韓國瑜根據地高雄昨舉行撐港反極權晚會，聲援民眾頭綁「護台灣」黃色布條，手持「光復香港」標語牌席地而坐，現場大喊「台灣人撐香港」口號；至晚上7時，現場人數飆逾5,000人。因不滿韓國瑜表現而公開反白眼的時代力量人氣女市議員黃捷亦到場挺港，強調台灣人站出來不是選擇，而是必須，撐香港到最後一刻，永遠和香港人站在一起。新竹、台南亦有撐港反極權行動，兩地分別約有400及2,000人參加。
遊行人士心聲

居台港人Cindy：
「遊行係希望大家減少暴力，尤其警察不斷使用不必要嘅暴力，大家都睇得見。」

港留學生阿德：
「點解一開始要做嘅決定（撤回），港府要拖幾個月，否則唔會去到咁嘅地步，甚至令警暴情況無止境惡化。」

上班族黃先生：
「台港關係如鄰居，香港遭受共產黨不人道對待，作為台灣人，一定要有所動作，否則以後極權會得寸進尺。」

上一則
上一則
胡亂打人 搶奪手機 欺負智障 警暴肆虐

下一則
下一則
何韻詩鏡頭前遭淋紅油

武力威嚇醜出國際 中共冇面
遊行前 警先拉人放催淚彈
棍毆市民反被追打 卧底開真槍
警疑喬裝縱火嫁禍示威者
食催淚煙 和理非散完再聚
良心冰室推「港人必勝飯」
防暴圍紅磚教堂狂搜身
「特朗普」被捕疑遭箍頸
全球63城市與港人同行
飛機拉橫額：Stands with Hong Kong
「香港抗爭仍然未成功」
華使館施壓阻集會
冒雨高呼五大訴求
「中共是警暴始作俑者」
胡亂打人 搶奪手機 欺負智障 警暴肆虐
何韻詩鏡頭前遭淋紅油
同樣的濟南路 不一樣的口號
旺角衝突五人被捕 防暴至少開五槍
途人摺紙 自由鳥佔領時代
市民齋㩒 美心票鏈又一城高懸
罷課集會200人唱香港之歌
四煞圍毆何偉航 威嚇退選
粉嶺撕紙漢圖掟青年落橋
港鐵列車逃生裝置再遭打開
盧建民︰私了易中政府圈套
9.28狂查巴士 大狀斥無理
警爛仔式謾罵 斥市民「垃圾」
全民黑衣 明日多區集會抗暴政
年輕人拒自認中國人 梁美芬賴教育
人權法點名封殺大公文匯
公民黨×青衣島民 出戰區選攻建制巢穴
新同盟20人參選：延續反送中
吳靄儀：蒙面法會激起民憤
西環集中營︰人權法針對大灣區 攞中共老命
槍彈狂轟港島 百人受傷被捕瘋狂警暴迎十‧一

［手足入］希望大家可以多D留意屋企樓下E個位，提防D奇怪人搵有用垃圾

多謝台灣人